CIA前特工出書爆殘忍手段 中共槍決叛諜夫婦 逼官員觀看殺雞儆猴

CIA前特工出書爆殘忍手段
中共槍決叛諜夫婦 逼官員觀看殺雞儆猴

【趕盡殺絕】中共對付美國CIA間諜的殘忍手法曝光！美國最新出版由中央情報局（CIA）前工作人員寫的書籍，踢爆中共反間諜內幕，更描寫一名被指是CIA間諜的中國官員，被押返原工作單位大院執行槍決過程，其懷孕的妻子亦受株連，和丈夫同時命喪中共安全部門的槍下。整個造成「兩屍三命」的槍決過程在某要害部門的閉路電視播放，把眾多前同事嚇得不寒而慄，如坐針氈。

該本名為《中共間諜活動：情報底色》（Chinese Communist Espionage: An Intelligence Primer）的新書月初出版，由CIA前分析員馬蒂斯（Peter Mattis）和詹姆士敦基金會學者布拉吉爾（Matthew Brazil）共同撰寫。該書前言以中共對叛諜「趕盡殺絕、當眾處決」的殘忍殺戮過程作引。有關事件曾被媒體披露，但該書作為紀實著作，又出自前CIA僱員之手，令人深以為然，讀之毛骨悚然。

《中共間諜活動：情報底色》

馬蒂斯

布拉吉爾

造成兩屍三命

相關新聞：情報思維僵化 賴美反送中推手

書中指，2011年的一天，一名被指是CIA間諜的中國官員和身懷六甲的妻子，被押回北京一個政府部門，在部門的大院裏當眾處決，造成兩屍三命。整個槍殺過程在閉路電視上播放，該部門官員被迫全程收看。書中形容，「對於北京某政府部門的員工來說，2011年最冷的一天不在冬天。而是那天早上。」但書中沒有披露被槍決的CIA中國間諜，是在哪個政府部門工作、或在哪個大院被處決。書作透露，該名被處決的CIA間諜疑和港產CIA前特工李振成有關。本港出生的美籍歸化公民李振成，去年初從香港飛抵美國紐約，被指涉嫌是中國間諜，遭到美國調查人員拘捕。美國全國廣播公司當時引述消息稱，懷疑李振成將CIA在中國的線人絕密資料交給中方，令至少12名美國線人被殺或被拘捕，事件成為美國近30年來最大的情報災難。李上月被美法院判監19年。

李振成篤灰致12人遇害

當時美國《紐約時報》曾報道指，被中國國安部門拘捕或殺死的CIA線人達20人，當中12人被殺，一人在政府大院內被槍決。

《紐時》的報道佐證了馬蒂斯的新書，但書作的描述更令人恐怖。馬蒂斯在新書推介會上指，中共之所以要「殺雞儆猴」，與中共曾在間諜活動上險遭滅頂之災有關。1927年「4.12事件」是一個例子。當年國民黨蔣介石與中共反目，在上海對國民黨內的共產黨員（其時國共合作，大批共產黨員加入國民黨）展開大規模「清黨」行動，重創中共，令中共重視情報工作。

馬蒂斯指，中國情報活動的規模及未來的可能影響，對美國和西方構成極大威脅。中共情報機構確有在外國密聘普通民眾和華裔進行間諜活動，但認為這不是中共情報工作重點。馬蒂斯的觀點和法國作家法利戈的再版著作《中國間諜：從毛澤東到習近平》的觀點不同。法利戈認為，中國的間諜活動看起來並不像間諜，因他們可能是學者、學生、商人和記者，令外國對華反間諜工作帶來困難。

美國之音

努力打好國際線
今日香港都成為美加焦點

【Twitter要人!!】美加議員人權日tweet集合list!!!!

需要人入去推post
Twitter 需要大家